返工有車費津貼免審查！IT人遠處返工唔使驚

香港無論衣食住行支出都高，各位打工仔或者都與小編一樣，每日返工放工除了要用不少時間之外，車費的支出亦佔生活開支中一大部份，雖然港鐵或九巴都推出不少所謂的折扣優惠，但限制多多之餘，更一定要八達通才可享有優惠，雖然每個人身上總有一張八達通，但如果忘記增值或想用「神沙」的 wire 民就未能享有優惠，而且這類優惠都只是短暫性。行政長官林鄭月娥在上任後首份施政報告，當中最惠及各位打工仔就是計劃提供交通津貼，而且毋需入息審查！

現時不少 IT 人的辦公室都設於科學園或數碼港這些較新的地區，雖然論工作環境確實相當不錯，但對於每日要返工的打工仔來說，除非大家住在附近，否則車程所需的時間較在市區長之外，車費的支出亦要較一般人多，尤其沒有直接交通工具直達的話，「左轉右轉」就要花更多車費及時間。今日就有消息指，行政長官林鄭月娥在首份施政報告中，有意把政府收取的港鐵股息來補貼市民長途上班的車費，而且今次的措施最特別就是毋需入息審查，現時傾向市民每個月的車費開支達 $400 以上，即可獲得劃一補貼的百分比 25% ，上限為每個月 $300，相信有超過 200 萬名市民可受惠。為了令整個計劃執行時變得更簡單，就算返工放工需要轉乘多種交通工具都一樣適用，無論是搭港鐵、巴士、小輪、小巴或電車都會納入計算範圍，當然的士就並不包括在內，只需等立法會財委會通過，預計最快一年內可以實行。

@老貓再世_

It狗需要返屋企咩

home office

笑能死 唔見果隻42萬勞力士原來係假野黎